基亞連尼無端發火 轟哥帥「害死意大利後衛」

有道理

曼城領隊哥迪奧拿過往雖然曾經喺意甲搵食，不過就從來未喺呢個聯賽教過波。但係祖雲達斯嘅後衛基亞連尼仍然有嘢講，佢話哥迪奧拿嘅戰術害死唔少意大利嘅後衛喎！

原來基亞連尼講緊嘅，係話哥迪奧拿呢幾年喺巴塞隆拿、拜仁慕尼黑同埋曼城嘅戰術，影響到一班意大利後衛放棄傳統嘅防守觀念：「哥迪奧拿主義（Guardiolismo）摧毀咗一班意大利嘅後衛，家陣啲後衛諗嘅係點樣組織攻勢，點樣分波，但反而唔識嘜人，咁真係好可惜，但呢個係事實。我後生果陣，練波係要學點樣嘜你嘅對手，但今時今日，意大利嘅後衛喺面對傳中波果陣，係唔再嘜人嘅。好可惜我哋逐漸失去自己嘅DNA，過往正正係我哋嘅防守令到意大利喺世界足球有好嘅成績。」

唔講以為哥狗教過意撚

基亞連尼喺祖記輸/和緊時都打到成日攻中/前鋒咁

Mark人同組織有咩衝突

組織多左就唔識mark人？
曼城而家被射門次數全英超最少
對手連腳都起唔到喎

叫親連尼都係on9

剩係識清波既後衛有咩用

今次佢又岩喎, 本身意大利既特色係防守,
十字聯防, 人盯人, 補位, 攔截

但而家既意大利後防球員, 冇晒呢類人

我都明, 要配合返時代既轉變, 戰術既進步,
但自己國家最叻個樣野都冇左,
除非有好突破性既轉變而又成功,
否則應該係由自身最叻個番改良先得既

有人逼你跟哥狗果套？on9

哥帥教既波有咩意粉

認真，宜家三大聯賽有頂級防守技術後衛夾埋分分鐘都唔夠當年意甲七雄多

冇人迫呀, 但而家好多教練同戰術都俾哥狗影響到麻,
連球員係青年時期睇哥狗, 思想都會俾哥狗影響

嘜人 意大利文點講

點會冇人逼
個個都吹奏歌狗套鳩猜
好似打其他戰術係犯法咁
大佬場波就得一個波咁大把
你拿住個波鳩猜
我黎搶你就屌係暴力足球
我佈陣守你啦，又屌係泊大巴

學摩佬個套囉
泊大巴有波就大腳清吊上前

無波果時mark 人
有波果時組織 有乜衝突

所以英格蘭應該繼續9斬落去

你有料搶到個波唔犯規咪唔係暴力足球囉
技不如人賴返人地套戰術剋住你d粗野踢法

mark himelli

@A_Milik

哥狗都無玩9猜啦

不得不承認，哥帥對球壇既影響力真係好大

黑鬼講得好！！！！

你都快d轉會曼城啦

利申：阿狗

反哥班人有無睇今季曼城架
攻到水銀瀉地，無再傳左傳右玩1:0戰術好耐

鏝迷表示好想要義b

以前有撚玩1:0戰術

都唔得佢創立呢種踢法

有囉屌你，悶撚到
西甲d隊輸1:0唔攻出黎哥狗真係猜到完場
係有時美斯自己solo入波

你個套係好既咁咪用返自己個套黎贏人地囉
自己走去學人地踢法走去賴返人

梗係主攻好喇

不要再吹奏哥帥了 雖然我都好想幫他含撚

唔出你就最好，包無閪波

你睇下pique咪識唔識囉

係咪暗串邦路斯？

唔知以為碧基本身好勁所以由曼轉去疤

好明顯佢想講既係意大利新一輩唔識防守,而唔係要屌哥迪奧拿囉
的而且確而且連意大利都搵唔到傳統既意式中鋒.... 高對抗性, 精準鏟折, 貼身防守. 真係接近失傳, 想當年尼斯達同大簡.. 而家要搵到個接近既都冇

巴塞西班牙一大堆冠軍
佢係必然正選中堅

佢d防守技術
大家有眼睇

但佢柒起上黎唔係人咁品

德甲代言人

你個套係勁係掂嘅話就唔會學人個套啦!唔檢討自己個套點解無人學走去怪人

諗起而家嘅巴西
冇以前咁多驚喜
同意你嘅講法

依類中堅係咁 石頭爆起上黎真心on9
但今季勁起上黎完封山狗莫拉達

其實係屌緊新一代後衛走左學傳扭忽略左防守既本份

而家戰術係興, 由前鋒開始防守, 壓迫,
高位防線, 用人數多壓制, 所以防中位,同中場咁重要,

後衛變左第一進攻點,長傳同直線都要有,

咁都有得賴

喂喂喂，你講野小心d wor

睇下當今球壇有邊個後衛係真係打得好
當年尼斯達
而家比較好我覺得係得華拉尼

直頭當防中咁打咁濟

最好既防守就係進攻
班意大利佬仲係食古不化

拜利

哥狗謀殺了足球

明明大把人一見隊波斬下燒味都屌
多D人防守話悶

椰子

電燈夠唔係愛迪生發明架啦
影響夠唔夠大

umtiti勁

利物浦

AZP

哥帥是原罪

用迪布尼換啦

其實咁講啦，如果領隊要後衛兼顧組織，咁姐係訓練嘅時候就會用多左時間練控球、分波，變相做防守訓練嘅時間亦都少左。哥帥咁著重控球，所有後衛一日嘅訓練入面可能有一大部分時間係練組織，只有好少時間練防守企位同攔截，咁防守能力冇咁好都可以預料。

另一點就係哥帥玩前場逼搶，如果逼搶失敗，畀人打穿中場線，後面就會人少打人少，失球機會亦都增加。

最佳例子就係城對阿，阿記入嗰球，伊禾比避過迪布尼，再傳畀藍斯，已經直接面對曼城一對中堅。

其實防守技巧好多時係天生，無得練
你反應快人半秒就nice tackle，
你慢半秒就標失波俾人過
同前鋒射門觸覺一樣
一係就靠經驗累積，例如位置感

反而你組織能力，傳送能力就真係可以練

巴禾就夠

補充一樣野，一隊球隊防守成唔成功，好多時候都係取決於防中而唔係中堅，如果一隊波冇一個可以保護防線嘅防中，你基亞連尼幾勁都冇用。相反，一隊波有簡迪咁樣嘅球員，中堅出埋晒luiz、cahill呢d炸彈都冇問題，因為簡迪已經執左一大輪屎，有剩先畀中堅執。

有冇睇足球理性分析？防守企位根本就可以練，除非你蠢撚過路夫雲

但係鏝對阿果場靠哥狗踢法壓到阿狗上半場透唔到氣
意大利會做到咁樣既進攻咩？
攻守事實係好難平衡

有優點就一定有缺點架啦 哥帥個套以前遇到反擊好易仆街，但而家感覺上無以前咁易比人反擊收皮失波， 一方面可能曼城d球員後生好體力好搶d啦

如果有睇今季曼城，對弱隊真係上半場就end game
對面唔係輸緊就係比鏝chur到無晒體力
阿果場把握好少少都上半場3:0左
變相下半場中堅唔洗咁大壓力

一句講哂，你套戰術係work 係執行得好嘅，用咩戰術都會贏

2014年安76執教嘅皇馬，拉膠 比比同沙比完美演譯咩叫意式防守 炒鳩哥狗拜仁5:0 添啦

一比人打反擊，戴夫同獲加一定要回後兼收入中路delay對家反擊 以前巴塞丹尼爾同艾比度只會各自各守對家左右翼

因為近兩年佢用兩閘內收防中位置，就算遇到反擊都夠人做防守

現今球壇可以做到哥帥心目中嘅逼搶同組織嘅球隊，五隻手指都數得晒

咁無人逼其他球隊抄哥狗果套
熱刺果套一樣可以贏到哥狗

自己跟唔到時代轉變就賴鳩哥鳩

熱狗對曼城個套唔可以長期執行

其實係意大利青黃不接姐，無論足球踢法點變，基亞連尼本身都有能力做強隊正選，不過領隊唔會係哥迪奧拿

土方講防守野根本露晒底

唔通以前尼斯達馬甸尼果d又可以長期執行咩

而家呢隊曼城真係好難搞，哥帥上年用左成季去令球隊適應自己踢法，今年熟晒手，已經成為左一個system。畀你帶隊對住曼城，你對住一隊咁樣嘅球隊，應該用返自己慣常嘅踢法，定係用針對性部署？

針對性部署最大嘅問題係需要球員臨時適應一種新踢法，而且只係用一次。換句話說，你本身打開boxing，突然要用埋腳，你會唔會咁快上到手？

無錯 如果俾哥狗個套戰術run得成功，作為佢嘅對手就起碼要放兩個純防中頂撚住佢唔俾佢攻（當年摩佬皇馬仲要放三個純防中打添 ）

0分重作

摩狗就1:0戰勝

講得好，雲加要球員對曼城果場玩逼場，但佢地根本唔慣，執行唔到，次次得一兩個去逼

唔識mark 迪布尼就注定收皮
佢有幾下直線都一野打通左爺爺後欄

爺爺臨老比人爆菊

潮流係咁，又唔怪得哥狗。

唔洗講搓波啦，依家足球講求全能，中前場都要防守，中後場都要出波插上啦。

高壓同高位防守令到後衛多咗犯錯

足球小將就係，現實而家防守當道

逼搶越嚟越強
踢咩位都冇以前嘅球員咁多時間慢慢撚

祖記馬體會都拎唔到歐聯

咁告魯夫隊荷蘭算乜
西德向來機動性同戰術紀律算乜
全能足球早就已經出現
而以前球好睇就係唔同球隊唔同戰術風格互拼
全能足球對十字聯隊對352翼衛重心仲有南美短傳攻勢
但宜家就全部只係吹捧歌狗個套

因為冠軍只得一個，功利主義係為勢所逼
告魯夫隊荷蘭拎唔到世界盃真係好可惜

係唔係掉轉左

其實要計純後衛azp唔算話頂級 只係一線中/尾

我都係咁諗
而家隊隊差唔多玩法 同以前差好遠

Mark people